\documentclass[../main.tex]{subfiles}
% Agradecimientos
\begin{document}
\section*{AGRADECIMIENTOS}
\vspace{-0.5cm}
Agradezco principalmente a Dios por haberme dado la fuerza necesaria durante estos años para completar mi carrera, por poner a las personas indicadas en mi camino y con cada experiencia ayudarme a crecer como persona. 

Quiero dedicar este trabajo a mi abuelito Gustavo Cascante, un hombre brillante, excelente profesional y maravilloso ser humano. Gracias por enseñarme que con esfuerzo puedo lograr cada uno de mis sueños, que rendirse no es una opción y que debo creer en mí siempre. Le agradezco por compartir conmigo sus conocimientos, por ser mi mayor inspiración y el mejor papá que la vida me pudo dar. Quiero agradecer a mi mami Alexandra Cascante, por ser un gran ejemplo de valentía y perseverancia. Gracias por ser mi heroína y luchar cada día para vivir muchos momentos más juntas. Gracias por ser mi más grande apoyo y mi mejor amiga, por entenderme, hacerme sonreír en días buenos y malos, darme grandes lecciones de vida e inspirarme a seguir adelante incluso en los momentos más difíciles. También agradezco a mi abuelita Eugenia Viteri, por ser mi segunda mamá y un gran ejemplo de altruismo, por enseñarme a ser disciplinada, decidida, fuerte y luchar por cada uno de mis objetivos. Gracias por haber estado en cada etapa de mi vida, por apoyarme incondicionalmente, impulsarme a vivir mis sueños sin importar qué tan grandes sean. Gracias por protegerme y querer verme feliz siempre.

Quiero agradecer a Daniel Sánchez, por ser un novio increíble, mi mejor amigo y compañero de sueños. Gracias por ser un gran ejemplo de valentía y resistencia, por inspirarme a ser mejor cada día, por motivarme a confiar en mí y en mis capacidades. Gracias por tu apoyo incondicional y tiempo, por motivarme en los momentos más complicados, entenderme, y sobre todo darme mucha paz y felicidad. Gracias a mi prima Alexandra Salazar y mi mejor amiga Doménica Muñoz por haberme acompañado y apoyado durante todos estos años. Ha sido un honor crecer junto a ustedes, gracias por todas las enseñanzas, y por haber compartido tantos momentos y experiencias juntas. Gracias por ser incondicionales y estar siempre conmigo.

Agradezco a mi tutor Julio Acuña por su apoyo durante la elaboración de este trabajo.
\end{document}